\documentclass[serif]{beamer}

\input{preamble}
\input{color/dpurple}

\title{Réunion de Gestion de Projet 1}
\subtitle{RGP 1}
\author{\textsc{Beurville} Allan}
\institute{\includegraphics[width=.6\textwidth]{images/logo_ecl_dark.png}}
\date{\today}

\begin{document}
 
\frame{\titlepage}

\contents{}

\section{Contexte du projet}
\contents{currentsection}

\subsection{Origine du besoin}

\begin{frame}{Comportement chaotique}
	\begin{figure}[!h]
		\begin{subfigure}{.48\textwidth}
		\centering
			\begin{tikzpicture}
				\draw[main, line width=1] (-1.5, -3) -- (1.5,-3) --(0, -3) -- (0,0);
				\draw[Exampleblock, line width=1.5] (0, 0) -- (1,-1) -- (2, 0);
				\draw[Exampleblock, fill=background, line width=1.5] (1,-1) circle (.2);
				\draw[Exampleblock, fill=background, line width=1.5] (2,0) circle (.2);
				\draw[Exampleblock, fill=Exampleblock] (0, 0) circle(0.075);
				\draw[MyWhite, line width=1.5] (0, 0) -- (1,-1) -- (2.01, -0.01);
				\draw[MyWhite, fill=background, line width=1.5] (1,-1) circle (.2);
				\draw[MyWhite, fill=background, line width=1.5] (2.01,-0.01) circle (.2);
				\draw[MyWhite, fill=MyWhite] (0, 0) circle(0.075);
			\end{tikzpicture}
			\caption{Conditions initiales}
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}{.48\textwidth}
		\centering
			\begin{tikzpicture}
			\draw[main, line width=1] (-1.5, -3) -- (1.5,-3) --(0, -3) -- (0,0);
				\draw[Exampleblock, line width=1] plot file {data/dpendulum.txt};
				\draw[Exampleblock, fill=Exampleblock] (2, 0) circle(0.075);
				\draw[MyWhite, line width=1] plot file {data/dpendulum2.txt};
				\draw[MyWhite, fill=MyWhite] (2.01, -0.01) circle(0.075);
			\end{tikzpicture}
			\caption{Trajectoires}
		\end{subfigure}
		\caption{Exemple du double pendule}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Prédire le chaos ?}
	\begin{figure}[!h]
		\centering
		\includegraphics[width=.7\textwidth]{images/meteo_france.png}
		\hspace*{15pt}\hbox{\scriptsize Source :\thinspace{\small\itshape Météo France}}
	\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Enjeux}

\begin{frame}{Disposer de mesures}
	\begin{figure}[!h]
		\centering
		\includegraphics[width=.7\textwidth]{images/mesures.jpeg}
		\hspace*{15pt}\hbox{\scriptsize Source :\thinspace{\small\itshape Nagwa (educational start-up)}}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Disposer de méthodes de prédictions}
	\begin{figure}[!h]
		\begin{tikzpicture}
			\draw[MyWhite,-latex] (-1, 0) node[above]{mesures} -- (1, 0);
			\draw[MyWhite] (1, -2) -- (1, 2) -- (5, 2) -- (5, -2) -- cycle;
			\draw[MyWhite,-latex] (5, 0) -- (7, 0) node[above]{prédictions};
		\end{tikzpicture}
		\caption{Boîte noire}
	\end{figure}
	La boîte noire sera remplie au cours du projet.
\end{frame}

\section{Objectifs du projet}
\contents{currentsection}

\subsection{Objectif général}

\begin{frame}{Système d'étude}
	\begin{columns}[t]
		\begin{column}{6cm}
			\begin{figure}\begin{tikzpicture}
				\begin{axis}[
				width=6cm,
				height=4cm]
				\addplot3[color=white]
				table[x=x, y=y, z=z] {data/refp.txt};
				\addplot3[scatter, draw=red]
				({10}, {10}, {40});
				\end{axis}
			\end{tikzpicture}\end{figure}
		\end{column}
		\begin{column}{4cm}
			\begin{equation*}
				\left\lbrace
				\begin{array}{l}
					\dfrac{\diff X}{\diff \tau} = -\sigma(X - Y)\\[.2cm]
					\dfrac{\diff Y}{\diff \tau} = r(X-Z) - Y\\[.2cm]
					\dfrac{\diff Z}{\diff \tau} = XY - bZ
				\end{array}
				\right.
			\end{equation*}
		\end{column}
	\end{columns}

\centering Système de Lorenz et équations de Lorenz (version 1963)

\end{frame}

\begin{frame}{Simulations numériques}

Implémenter et comprendre :
\begin{itemize}
	\item méthodes d'intégration temporelles
	\item bruitage de données
	\item forçage aléatoire
	\item méthode 3D-VAR
	\item méthode 4D-VAR
	\item filtre de Kalman
\end{itemize}
\vspace{.2cm}
Connaître les limites des méthodes d'intégration et les méthodes variationnelles.

\end{frame}

\subsection{Livrables}

\begin{frame}{Livrables}
	Les principaux livrables sont :
	\begin{itemize}
		\item bibliographie
		\item algorithmes implémentés
		\item comptes rendus présentant les méthodes et les résultats observés
	\end{itemize}
	Regroupés sur le \href{https://gitlab.com/not\_available/par-111}{GitLab}.\\[.2cm]
	{\color{main} \textsc{Éventuellement :}} rédaction d'un article scientifique sur le projet.
\end{frame}

\subsection{Cadre}

\begin{frame}{Commanditaire}
	Laboratoire de Mécaniques des Fluides et Acoustique de l'École Centrale de Lyon.\\[.3cm]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=.6\textwidth]{images/LMFA.jpg}
	\end{center}
\end{frame}

\section{Organigramme des tâches}
\contents{currentsection}

\begin{frame}{Gantt}
	\hspace*{-.5cm}
	\includegraphics[width=1.085\textwidth]{images/test.png}
\end{frame}

\section{Gestion du budget}
\contents{currentsection}

\begin{frame}{Coût matériel}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|l||l|}\hline
			\textbf{Matériel} & \textbf{Estimation}\\ \hline \hline
			\textit{Expérience} & 300\,\euro \\ \hline
			\textit{Calculateur du laboratoire} & Coût horaire \\ \hline
			\sout{\textit{Publication d'un article}} & \sout{500\,\euro  } (après réunion)\\ \hline
			Ordinateur personnel & 0\,\euro \\ \hline
			Bibliographie & Fourni par l'école \\ \hline \hline
			Total & 0 - 800\,\euro\\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Coût humain}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|l||l|}\hline
			\textbf{Personnel} & \textbf{Estimation} \\ \hline \hline
			Les tuteurs & 4 heures/semaine\\ \hline
			Conseiller projet & 1 heure/semaine\\ \hline
			Étudiant & 6 heures/semaines\\ \hline \hline
			Total & 300 heures\\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{frame}

\appendix

\begin{frame}{Merci pour votre attention}
	\centering \includegraphics[width=.7\textwidth]{images/logo_ecl_dark.png}
\end{frame}

\end{document}
